# Advanced JS

## HW5 - Twitter

### Завдання

Створити сторінку, яка імітує стрічку новин соціальної мережі [Twitter](https://twitter.com/i/flow/login?redirect_after_login=%2F).

###### Технічні вимоги:

* При відкритті сторінки необхідно отримати з сервера список всіх користувачів та загальний список публікацій. Для цього потрібно надіслати GET запит на наступні дві адреси:
   
   * `https://ajax.test-danit.com/api/json/users`
   * `https://ajax.test-danit.com/api/json/posts`

* Після завантаження всіх користувачів та їх публікацій необхідно відобразити всі публікації на сторінці.
* Кожна публікація має бути відображена у вигляді картки ([приклад](https://gitlab.com/dan-it/groups/pe-19-online/-/blob/main/advanced-js/homework/homework5_twitter/twitter-card-example.png)), та включати заголовок, текст, а також ім'я, прізвище та імейл користувача, який її розмістив.
* На кожній картці повинна бути іконка або кнопка, яка дозволить видалити цю картку зі сторінки. При натисканні на неї необхідно надіслати DELETE запит на адресу `https://ajax.test-danit.com/api/json/posts/${postId}`. Після отримання підтвердження із сервера (запит пройшов успішно), картку можна видалити зі сторінки, використовуючи JavaScript.
* Більш детальну інформацію щодо використання кожного з цих зазначених вище API можна знайти [тут](https://ajax.test-danit.com/api-pages/jsonplaceholder.html).
* Цей сервер є тестовим. Після перезавантаження сторінки всі зміни, які надсилалися на сервер, не будуть там збережені. Це нормально, все так і має працювати.
* Картки обов'язково мають бути реалізовані у вигляді ES6 класів. Для цього необхідно створити клас `Card`. При необхідності ви можете додавати також інші класи.

##### Необов'язкове завдання підвищеної складності:

* Поки з сервера під час відкриття сторінки завантажується інформація, показувати анімацію завантаження. Анімацію можна використовувати будь-яку. Бажано знайти варіант на чистому CSS без використання JavaScript.
* Додати зверху сторінки кнопку `Додати публікацію`. При натисканні на кнопку відкривати модальне вікно, в якому користувач зможе ввести заголовок та текст публікації. Після створення публікації дані про неї необхідно надіслати в POST запиті на адресу: `https://ajax.test-danit.com/api/json/posts`. Нова публікація має бути додана зверху сторінки (сортування у зворотному хронологічному порядку). Автором можна присвоїти публікації користувача з `id: 1`.
* Додати функціонал (іконку) для редагування вмісту картки. Після редагування картки для підтвердження змін необхідно надіслати PUT запит на адресу `https://ajax.test-danit.com/api/json/posts/${postId}`.
